[歷史堂] 阻止車輛/坦克前進最佳路障: 捷克刺蝟 Czech Hedgehog

捷克刺蝟
Czech Hedgehog

捷克刺蝟（捷克語：rozsocháč）又稱反坦克拒馬，是一種固定的反坦克障礙物，由金屬隅梁或工字梁構成。捷克刺蝟組成的防線能有效阻止坦克進攻。甚至在當其附近發生爆炸後，仍能繼續發揮作用。儘管它能為攻方步兵提供部分有限的防禦，但步兵在對抗守衛森嚴的防禦陣地時，戰力通常遠低於被捷克刺蝟阻礙的機械化步兵部隊。

邊有咁易整 拉

水泥出動

雷霆救兵

繼續啊繼續啊繼續啊繼續到落實五大訴求煲底相見啊屌

全民同我早早早早早起，繼續無限三罷，癱瘓交通，攬炒經濟！

香港人已經退無可退！Neve forgive. Never forget.

應該將條地有咁爛骨咁爛先。

大西洋長城
NORMANDY

呢D野用黎守大學一流

收皮啦 屌你老母
抗爭都難 唔好出嚟抗爭呀

路障師 新解鎖

直接推翻架車頂路算啦
而家城市戰呀

工程撚既巴打表示唔難

SHK D盤大把料

OK咁你整
俾埋條工字鐵你又點話

Why not both
成堆擺係二橋相信效果會好震撼

Push

二橋你推翻一架校巴就得 狗進攻果時比第一批步兵過， 之後燒車封橋

收皮啦 唔試過點樣知

中大隔離有冇地盤先？

如果有 真心有得諗 可以整個簡單版出嚟

我諗目標係要阻裝甲車同水炮車
爛路無乜用

傳比中大班學生知，等佢哋考慮吓

用樹木係咪都得
睇電影 諾曼第沙灘都有d係木

昨晚又話有人係彌敦道上面打拉爆螺絲？

凸出寸幾兩寸長，重形水車行過會唔會爆軚？
如果再被磨機削尖咪更加？
唔爆都傷軚，以後唔會用得耐

大家千祈唔好咁做！犯法的！

建議警犬要留意下

咁不如直接打拉爆落石矢地

推

都得，邊個方法做到咪做邊個

呢個係好耐之前，好似10月中
只係想提中大手足咁樣起RB更有效

整唔難，但屌你邊度搵工字鐵，搵到都難運輸啦，軍事武器就免了，不如參考下外國平民抗爭用嘅方法仲貼地啦

裝甲車係實心軚，水炮車唔知，最好要當佢坦克咁處理

有冇方法可以固定係條路度

其實地盤大把....
唔一定工字鐵，任何金屬長條夠重都應該夠做，重點係形狀設計，等啲車過唔到，又不容易被搬動

用好多個膠筒仔， 挖空個底， 倒速乾石屎
速製廉價版反車輛龍牙

Drachenzähne

自己睇下咩黎

龍齒、龍牙或龍牙樁（英語：Dragon's teeth），是一種針對裝甲車以及坦克的防禦工事，會和捷克刺蝟一併配合。 這種防禦工事應用地區十分廣泛，大西洋壁壘和齊格菲防線，以及馬奇諾防線（德軍佔領後），甚至是意大利北方的阿爾卑斯山防線皆有設置，每個國家的龍齒有其獨特造型，沒有統一規格。

最早的龍齒防禦工事是1923年由瑞士總參謀部開發設置，當時的材質是鐵路鋼軌，體積約1公尺高，但很快地被認為無法抵抗戰車前進，因此在1941年重新打造以水泥製成的三角形混凝土塊，瑞士人稱它們為三角巧克力。

瑞士的龍齒防禦柱
納粹德國在1938年開始製造以鋼筋混凝土作為材料的龍齒工事，因戰車體積增長，因此體積也持續放大。龍齒一般是以多排一組的方式佈置，每排相互交錯，使甲車無法直接跨越，佈置規格為：

1938年型：寬7.35公尺、高1公尺、雙排佈局、每排4格突出，可滯遲20噸以下戰車
1938年加強型：寬19.35公尺、五排佈局。
1939年型：寬13.45公尺、三排佈局，可滯遲36噸以下戰車。
龍齒是由鋼筋加上水泥建造，由於需要挖設地基，因此無法在後方工廠製作；打造工事是在防線設置現場澆灌鋼筋混凝土完成，鋼筋混凝土密度為一立方公尺2.4噸（t /m³）。

該工事深入地下以防止工兵安裝炸藥，不過由於它太具實用性，所以在守護萊茵作戰反而造成德軍裝甲部隊的麻煩，瑞士將其以軍事目的保留，目前皆已作為觀光用途，有些龍齒因為提供生物棲息圈同樣保留下來。

推

話比前線知！！

咁真係要學打日本仔時，地面掘個大坑/洞，面層再蓋石屎等水炮車陷落去

架車咁重，拖返佢上來都幾係野

唔洗諗用工字鐵，

工字鐵由23kg/m 至400幾kg/m都有
一般一條工字鐵長12m

利申:從事相關行業

掘窿好似仲難

相反喺地面起野更加易，好似上面有人講，整龍牙

如果佢地做到以上你講嘅野，可以再加快乾混凝土癡實地面

港版龍牙可以整好後， 再拎條車駄保護住
再塞易燃物 狗狗進攻時就點著佢， 保證又臭又大火又多黑煙

工鐵重

甴近平

警甴

engine

屌，直接種鐵起幅牆啦

同場加映

[歷史堂] 阻止車輛/坦克前進最佳路障: 龍牙 Dragon’s Teeth

又唔係打履帶車打啲輪車使鬼咁

簡單啲鐵線扎實三條工字鐵得唔得
用英泥都得？

可以。最基本要先阻礙到步兵先。

加埋帶刺鐵絲網，一戰就係咁變戰壕。

用7吋長木釘固定落薄木板1吋。放落地之後落2吋石屎。咁會有4吋既釘位外露

push.

其實唔難

咁多位手足整完陸上路障
要開始諗下整防空

Yes 工字其實係常見工程物料

push

其實好易整相類似的

不過要一部cut機

個路牌，可以用兩條堅固鐵通取代，而鐵通喺邊度黎呢？

就係平時拆完欄杆，留低既堅固鐵通，不過要攞出黎好大工程，最好有手提cut機。

張相係我喺人地谷send俾我的

wow

無咩大作用，用校車打橫檔重好
入面空間重可以做check point查狗查鬼

上次九龍灣街燈都俾人cut到，應該冇難度

欄杆與欄杆之間嘅鐵通，都係一個非常唔錯嘅選擇

痴唔痴得實地下
唔會一撞就甩咩

冇鋼筋嘅話，如果搵啲長釘，鑽落地下，reinforce佢，應該得？

直接用龍齒會唔會易整啲

石屎柱做半永久工事仲易D

ok 大家千祈唔好咁做
不推文回覆

[歷史堂] 阻止車輛/坦克前進最佳路障: 龍牙 Dragon’s Teeth